# Превращатор
------------------------
Приложение для управление партнерскими копиями сайтов.
Основные задачи:
- Создание каталогов для поддоменов
- Создание партнерский каталогов с копией шаблона
- Изменение ключ источника лида и ключа товаров в этих каталогах
- Заливание обновленного шаблона во все партнерские каталоги
- Ну и еще парочку всяких мелких функций

## Необоходимо пакеты перед развертыванием
nodejs, linux

## Используемые технологии и библиотеки
* ES6
* React
* Express
* Webpack

## Установка

```bash
$ git clone git@gitlab.com:megalead/shifter.git
$ cd shifter
$ npm install
```

## Запуск

в [ ] - указаны занчения по-умолчанию

| Параметр    | Описание                                |
| ----------- | --------------------------------------- |
| DOMAINS_DIR | set folter with domains path            |
| PORT        | express server port, default 3002 port  |

* Запуск сервера с прослушиванием порта PORT
```bash
$ DOMAINS_DIR=/var/www/sftp/www PORT=3001 npm run back
```

* Запус фронта в режиме разработки
```bash
$ npm run front
$ # Открыть в браузере: http://localhost:8080
```

* Запуск фронта и сервера в одной консоли
```bash
$ DOMAINS_DIR=/var/www/sftp/www npm start
$ # Открыть в браузере: http://localhost:8080
```

* Запуск сборки в каталог **./public**
```bash
$ npm run prod
```

## Основные каталоги

| Каталог | Назначение                                     |
| ------- | ---------------------------------------------- |
| sources/routes | Исходники для nodejs-сервер приложения  |
| sources/js     | Исходиники для frontend                 |
| public         | Содержит файлы для публикации           |

## Frontend
Приложение было написано с использование **React**

### Структура каталогов

| Каталог            | Назначение                       |
| ------------------ | -------------------------------- |
| sources/js/config  | Конфиги                          |
| sources/js/modules | Долполнительные модули           |
| sources/js/shifter | Каталог с основными компонентами |

### Entry file
Входным файлом является ___sources/js/shifter.js___

### Стили
Никаких препроцессор для CSS не установлено. По-умаолчанию, подключаются к
___public/shifter.html___ из каталога ___public/stylesheets___  

## Backend
Серверная часть развернута с помощью фреймворка __express__ с использованием

### Структура каталогов
| Каталог     | Назначение                                            |
| ----------- | ----------------------------------------------------- |
| routes/shifter | заключает в себе библиотеку shifter, включая route |

### Entry file
Входным файлом является ___bin/www___
